@misc{esp32overview, title={esp32 overview | espressif systems_2019}, url={https://www.espressif.com/en/products/hardware/esp32/overview}, journal={Espressif.com}, year={2019}, author={Espressif,}}

@misc{esp32, title={el "hermano mayor" del esp8266 con wifi y bluetooth_2019}, url={https://www.luisllamas.es/esp32/}, journal={Luis Llamas}, author={Luis, Llamas}, year={2019}}

@misc{placa, title={placa de desarrollo iot wifi esp-wroom-32 en colombia} url={https://www.electronicaplugandplay.com/sistemas-embebidos/product/532-esp-wroom-32-dev-board}, journal={Electronicaplugandplay.com}, year={2019}}

@misc{santos_amos_santos_elliott_santos_calum_santos_santos_2019, title={ESP32 Pinout Reference: Which GPIO pins should you use? | Random Nerd Tutorials}, url={https://randomnerdtutorials.com/esp32-pinout-reference-gpios/}, journal={Random Nerd Tutorials}, author={Santos, Sara and Amos, Duncan and Santos, Sara and Elliott, Doug and Santos, Sara and Calum, Peter and Santos, Sara and Santos, Sara}, year={2019}}

@misc{galileo_2019, title={preguntas frecuentes para las placas intel® galileo_2019}, url={https://www.intel.la/content/www/xl/es/support/articles/000006153/boards-and-kits/intel-galileo-boards.html}, journal={Intel}, year={2019}}

@misc{semicrocontroller, title={intel® quark™ se microcontroller c1000: documentation_2019}, url={https://www.intel.la/content/www/xl/es/embedded/products/quark/mcu/se-soc/documentation.html?grouping=rdc\%20Content\%20Types&sort=title:asc}, journal={Intel}, year={2019}}

@misc{microcontroldaor, title={microcontroldaor intel® quark™ se serie c1000 especificaciones de productos}, url={https://ark.intel.com/content/www/es/es/ark/products/91949/intel-quark-se-c1000-microcontroller.html}, journal={Ark.intel.com}, year={2019}}

@misc{architecturea, title={architecture - 32-bit pic microcontrollers | microchip technology}, url={https://www.microchip.com/design-centers/32-bit/pic-32-bit-mcus/pic32mk-family}, journal={Microchip.com}, year={2019}}
                  
@misc{newark, title={PIC32MK1024MCF064-I/PT - Microcontrolador Específico Aplicación, Familia PIC32 Serie PIC32MK, 32bit, 1MB, 120MHz, TQFP-64}, url={https://mexico.newark.com/microchip/pic32mk1024mcf064-i-pt/mcu-32bit-pic32-120mhz-tqfp-64/dp/23AC8728}, journal={Newark}}